究竟日本人係咪求其打份工都租到間房住？

好多日劇， 小說既人物，打份餐廳工， 便利店工都可以租到間房住， 究竟係事實定虛構

tvb劇主角都唔會住公屋啦

東京唔係

大城市就緊係唔得架啦

東京租屋都要七萬，人工fg 十六七萬到

聽講租到屋後可以住過世
業主又加唔到你租

係, 你自己睇

非東京單人房平租咪3, 4千一個月 睇你搵幾多自己計

以呢間為例, 50k yen

香港3.5k你搵到私家浴缸 我切柒餵狗

大部地方都係啦,點止日本

巴打好熟行情咁好啦， 有屋啦， 咁其實個面做個waiter咁計， 最低工資又講緊幾多

就算東京都唔一定貴
睇你嗰區多唔多鐵路
得一條線嗰啲貴極有限
有份full time job租個細單位住又有少少生活水準唔係問題

tokyo:1000yen+ per hour

房定屋

我講冇說服力, 自己睇睇

仲有通常都有全車資遵貼
但唔好以為捱到香港嘅地獄生活做慣奴隸喺日本做野就一定適應
香港都有蛇下王同射波呢啲文化
日本係完全冇呢啲概念
日本人工係比較高，但係買晒你嘅100%勞動力
香港嘅概念係你畀幾多錢我，我咪出幾多成力畀你

大阪1000yen做七仔

租屋我見有啲人出 60-70k yen

日本人工高,但D物價好貴

講個例字PART TIME, 高中生水平一個鐘做WAITER 900YEN
當你7算 63蚊一個鐘 1日5舊 當你返平日1-5 8個鐘 1個月廿日
有144000 拎5萬去租屋有94000剩
當你水2000 電6000 煤4000 食30000 手機上網5000 屋企上網5000
你仲有42000YEN剩
保險/稅唔知PT駛唔駛

1個月有3千港幣剩

公屋囉,你係咪即刻切

人地最低工資時薪差唔多成100蚊港紙
3.5k 租 做幾多日就有？
樓主幫手計計

業主係咪無權加租
租客唔搬可以住過世?

香港一早高過日本
仲有有時有啲野唔係淨係睇個價錢
好似食M記
兩邊差唔多價錢
但日本啲薯條係裝滿晒畀你
香港得一半
所以日本食個M size就得
香港一定要加大

好, 即刻去買條牛鞭切

香港d租真係貴到離晒罩

米係貴既, 買唔到泰國米
日本米一包5KG平均要120蚊

正經返, 公屋市值租金, 3.5k你齋租個睡房就得

屌一早講清楚唔計公屋OK?

我咪話買牛柒切囉, 滿足晒你願望

我邊隻字話切我條柒

市區都有平
但隨時冇獨立沖涼房，要自己搵澡堂
同埋離車站一段距離
將貨就價

你講果D 20-30k yen 都有

有獨立沖涼, 離車站10分鐘內路程, 以香港標準計仲係好平
(以全球標準就貴)

好詳細

可以好似電視劇食軟飯

求解答

點會無蛇下王, 好多日本人去食枝煙都十幾廿分鐘

係日本office蛇緊王覆你

通常兩年更新一次租約 業主當然可以完約加你租

保護主義萬歲
Keep住唔批垃圾移民入
保全大日本國體

認真答 唔好信d日劇 現實好多日本人住劏房住網吧 d租金又貴過香港 香港租金已經算好平

住係日本係狗黎 生活係香港先有做人既尊嚴

利申 有日本人朋友講既

條on9仔以為自己好串好好笑

窮撚可以點移民到日本
係咪得溝日本妹依個方法

但我成日見人講租客惡過業主
點解

來生要做日本人

到到都有租霸架啦 遲交租整爛你間屋 etc

日本妹唔like窮撚架 仲現實過港女

仲有有保險 年金 住民稅。

pt都要比稅，

慘過香港架

日本人職場文化係扮忙 開會多 啲無謂程序佔大部分時間 唔洗用腦..唔計應酬 好多人準時放工
5-6點地鐵站逼滿晒打工仔

應酬聯誼啲錢分分鐘貴過租屋
真係寧願做7仔好過

未必 日本妹一定無港女咁現實
就我為例 我本身係大學生 女友係護士
佢都肯同我一齊 ,到而家同居佢都係收入高過我

日本政府仲仆街過香港政府 搞好多政策打劫市民 稅又高過香港 係垃圾地方黎

極端個別例子

香港做7仔>>>日本做7仔>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>日本做lawson

巴打肯定イケメン

搵14萬yen無可能有錢剩 起碼最少有18萬yen 仲要過獨撚生活先可以

邊有得比 日本早過香港發達 科技同制度一早搞掂晒 注重排場門面就梗架喇 日本人係第一代亞洲土豪 去世界各地搶名牌 由小朋友到老人都鬥有錢鬥靚鬥叻 似極端版嘅香港

一定係有家底啦

你搵唔到就話人極端
我有唔少香港人朋友都同日本人拍緊拖/結完婚

有錢住日本就好 無錢就係狗黎

btw 有錢既話住香港仲好

乜撚嘢fg咁廢得16,7萬

講緊稅後

咪係 而家至少都19-20

見過支那人同日本人拍拖添

第一年手取り點止咁少 都唔洗俾住民稅

呢d福屋?
成個區比人歧視

契約都唔止20啦

好出奇呀？你搵唔到就賴人現實 不如話你樣衰

退休多福利
點同香港排公立排到死都睇唔到醫生

次次負皮人地回覆 跟住正皮自已回覆係咩野玩法

公立醫院就到到都多人

好明顯係loser懷恨在心

一個文明社會唔係咁樣先正常咩
一份普通嘅工作 能夠支付一個人普通的衣食住行正常生活

住緊share house去新宿10分鐘，水電上網任用，每星期有人清潔
一個月6萬5 yen
有兩個日本人長期住左幾年都話無加過租

就係想講呢樣野， 暫時既回覆睇黎有正反兩個說法
好多熟日本既巴打， 想問多樣野， 真係好好奇， 其實佢地係咪會睇唔起"打工"既人？

lm

係既話日本唔洗咁多homeless啦

兩邊差唔多價你都講得出
23蚊餐
11蚊魚柳包
日本有冇呀傻鳩
用下你個屎眼諗野啦

紅字一定啱？

日本有d餐廳都有幾百yen lunch餐，有任裝白飯，雞蛋，湯，紫菜，細細條魚，300yen 都係廿幾港紙

咁香港有冇呀？

日本較好一點係近乎冇通脹。

十年前同今日d嘢價錢一樣。

好多漫畫垃圾廢青都有大大間屋

一上youtube見到 諗起個post
殘體勿屌

流浪漢多過香港 d日本人又周街訓周圍嘔到處痾尿成隻狗咁

深水埗大把 on9少陣啦

但鳩加消費稅

有fd拎獎學金日本讀書（屋企窮到喊）
餐廳仔返工
係東京租到間樓仔住
係香港餐廳返工？訓街都得啦

我個陣返學 租屋都係5萬円鬆d 連家電

千葉撚

係，依加住緊200呎，3000港紙月租包水包上網，大阪北區

同香港比係東京租到樓就好開心? 當住到東京個標準自然會同返當地人比較 咪又係社會底層垃圾

我去非東京大板既城市，見到當地食店工讀生都有1000蚊個鐘啦，一日8個鐘20日都16萬
我仲拎過7仔個啲免費中介雜誌，啲工廠閪工都有900up,仲有唔同補助

1000蚊

1000yen

其實你驚唔驚太明顯 上頭冇指示架咩

之前去日本見到吉野家請人都時薪1000 yen起

極度懷疑上面瘋狂踩日本既係咪已經移左民日本等其他人唔好移民黎，講 d 野已經九唔搭八咁款

不過都好既唱衰 d 唔好咁多人湧過黎，唔係會好似歐洲咁淪陷

比300yen東京吉野家
定50$美心？
比埋消費稅我都寧願食東京吉野家

點樣九唔搭八咁款?

岩，日本呢d 垃圾地方真係搵鬼住，都係香港好住

有D餐廳可以係咁飲佢D冰水真係無得輸

對比起中國

【看中國2018年8月25日訊】網上發表了一篇關於中國人與各國人在稅收、工資、福利待遇等方面的數據對比，這項結果是清華大學教授白重恩調查出來的。通過詳細的數據對比，戳穿了某黨的洗腦謊言，有網友感嘆，看了這些數據對比，真的讓人「心血沸騰」。

清華大學教授白重恩的研究發現：

德國每小時人均工資30美金，美國約為22美金，泰國4美金，中國只有2美金（2018年5月更新），位列世界倒數第一。當然，我們也有排名第一的，那就是中國的人均工作時間一年高達2200個小時，而美國只有1610小時，德國1400小時......

美國的行政費用佔GDP的3.4%，日本佔2.8%，中國佔25.6%。

美國教育醫療費用佔GDP的21.5%，日本佔23.35，中國佔3.8%......

中國五項社保的法定繳費之和已達工資水平的40%，有些地區已接近50%。中國社保繳費是北歐五國的3倍，是G7國家的2.8倍，是東亞鄰國的4.6倍，然而即使這樣，社保仍存在巨大虧空。

中國稅收佔消費品價格的比重竟然高達64%，是商品本身價值的1.8倍。

在中國，如果你月入一萬，要交14%個稅，12%公積金，8%養老保險，4%的醫療失業險，合計3800元，剩餘6200元；若你再拿這6200元去消費，則需要為你所消費的商品埋單17%的增值稅，28%的各種雜稅，約為2800元......

所以，一個月入一萬的人，相當於要拿出6600元來養政府，而且你還無權過問......稅收全世界第一，福利卻幾乎可以忽略不計！

德國，農業人口佔1%；沒城鄉差別，大小城市一個樣；醫療保險覆蓋率100%，住院費100%報銷；房價20年不漲；幾乎沒有假貨，沒有各式腐敗與人工加毒食品；大中小學全免費；發行量前十名的報紙期刊與執政黨無關；民選總理撤不了民選州長，以此州長撤不了市長，市長撤不了鎮長。

加拿大的社會福利開支佔GDP的23.1%。該國公民如果失去收入來源，單身每月可領取500-700加元，約合4000元人民幣的生活保障金，三口之家每月可領取1100-1300加元。如果一直沒工作，這筆錢可以一直領下去，直到死亡為止。

冰島一直以高稅率和高福利著稱，生育假9個月，拿80%工資，小孩8歲之前的育兒假為480天，不到18歲的孩子每個月從國家領錢，上學和看病基本不要錢。失業補助每天87.8美金，但是這也是高稅率支撐的。總理自己繼承了一筆財產轉移到國外去避稅，總額幾百萬美金，結果憤怒的冰島人瘋了，總理被迫辭職。

日本政府給有孩子的家庭發放補貼，3歲以下小孩每月1.5萬日元，3歲以上每月1萬日元，每4個月合併發放一次。有兩娃的家庭，一共10萬日元，按現在的匯率折算大約6200元人民幣。外國人也有。日本的公立小學一般會提供免費午餐，稱作「給食」。菜單由專業的營養師依據不同年齡段兒童的需求精心搭配，既要考慮到營養健康，又不能讓孩子吃膩......

印度人的財政收入是2000億美元，解決了12億人口的免費醫療。中國的財政收入是2.2萬億美元，是印度的11倍，卻至今解決不了13億人的免費醫療問題，為何？看看被中國人嘲笑的印度「阿三」到底什麼樣：取消了手機漫遊費，大學學費只相當於人民幣48元/年，公路不收費，坐火車不買票，住院看病不掏錢，知識份子不說謊，教授專家敢於向權力說不，官僚直系親屬不移民，沒有強拆......

臺灣95年推出「老農津貼」，每位65歲以上的農民每月可領取3000台幣，如今已漲到了7000元新台幣。臺灣一位普通老人在醫院住了12天，出院後總計花費24330元新台幣，合人民幣5000多元，其中自費才35元新台幣，合人民幣7元。這才叫醫療保險，這才叫社會福利。

最後，我們再來看一下令國內熱血青年燃燒沸騰的俄羅斯：

1、在俄羅斯，一萬美元就可以買一輛從日本、西歐、美國進口的相當不錯的原裝車，而在國內，同等車的價格至少在40萬人民幣以上；

2、俄羅斯實行全民免費醫療，國民看病統統由國家買單，一旦生病，醫院會派車把病人接到醫院，一切費用全免。

3、俄羅斯所有的居民樓24小時冷熱水供應，供暖更是從9月底直到來年的5月底，居民做飯幾乎全部用電，市話幾乎是免費的，一個月下來，按國內的標準說幾乎是在浪費的情況下，水、電、氣、費用才100多盧布，合人民幣40多元；

4、俄羅斯政府鼓勵生育，即使是大學生在讀期間同居生下孩子，政府也一律負責撫養，普通居民生孩子越多，政府給予的補貼也越多；

5、從幼兒園到大學（私立大學除外）一律免費，不僅免學費，還免費供應午餐。

看了是熱血沸騰、怪眼圓睜，還是心胸坦然呢！

(文章僅代表作者個人立場和觀點)

諗起張圖個日本人係地鐵一邊食野一邊喊

人地可以去細城市過正常生活
香港人可以去大灣區

日本 有私人空間 工作壓力大
香港 工作冇咁大壓力 但無錢等如零私人空間

自己諗

之前去大阪識咗個留學生
佢租間屋8萬yen 大概450呎到
車程係遠少少 但對於香港住大西北出市區番工真係冇乜好彈
佢哋啲大學生出嚟一般做嘢就20至25萬yen
一定足夠租一間咁樣嘅屋加基本洗費
香港普通大學生(唔計專科)勉強都做到嘅不過租間屋細3/4啦

唔只細嘅問題

香港D劏房裝修好小小都6-7k up
4-5k 一係又殘又污糟, 一係行6-7層樓梯, 環境真心差

中環撚有呀？
屌你老母
你拎貧民窟比點比呀

但係係香港係永遠嘅底層垃圾呢

邊頭，想搬屋

300yen ，公司食堂都450

可能我見識少。 睇咁多片/日本vlog 都未見過日本d 屋係殘。 乜都幫你攪掂，清潔家電乜都好完善。

日本m記有100yen menu,即係七蚊港幣一個麥香雞包，平撚過香港，仲時不時開個app睇下有咩優惠卷可以用，成日免費送咖啡同細薯條，100yen5件麥樂雞

不過長期通縮唔一定係好事

答返樓主問題，一般日本人返工包車費，多數選近東京邊沿住，東京都心6~8萬單人單位，邊沿地區4~6萬。電車站十分鐘內距離。

日本仔業主有良心好多，唔會加！唔似香港，老馮加到到你走先安樂

share house真係幾抵屌，劏房價但乜尻都包，水電洗衣乾衣wifi任用，仲有人上門做清潔，窮撚恩物

睇住客嫁咋

我話香港D劏房殘裝, 唔係話日本

你睇佢D出租住宅多數唔會超殘, 反映咗日本人普遍怕麻煩到他人嘅民族性

香港係睇撚住你個人工睇加租，搵多多都唔夠，相反日本如果全職除左車資津貼仲有住屋津貼，公司會cover一半

衣食住行有邊樣貴過香港

咁車費係貴過香港嘅

我知， 只係對比返兩者。
特顯返香港係幾咁悲哀

都唔係架，佢驚租唔出多過乜，寧願你繼續租好過吉左係到，大部分share house d 設備都差唔多

舊既拆哂啦，日本人完全唔會住舊樓

車費公司包

岩岩去完東京
留意到d藥妝店係請人 $1300yen/hr 連車錢
sega果d夾公仔game center $1050yen/hr 連車錢

因為日本法例規定業主加租要租客同意，而且唔可以突然唔租比佢，唔租既話一係租客同意，一係寫理由書比政府講點解唔租。

香港真係比狗住

日本人有啲要誇縣通勤, 未天光就要坐車去搭新幹線再轉車返工

真係痴撚線

除咗層樓變危樓，都幾難趕人走

香港好多業主, 交屋前做清潔算係額外要求

引用某巴回應:

你係黎玩下咁讀個日文 定升埋大學果d?
玩下無乜所謂既
但你話係度讀大學 過一世 有少少無謂
除非你屋企只afford到你去日本
呢度你讀完百幾萬 又係搵皮幾野 同你係香港差不多
同埋幾本上係唔會溶入到本地人圈子
只係同事同學間聚會出於禮貌會叫埋你
我身邊有幾個黎左超過十年 一樣唔得
日資公司升職唔會揀外國人
不過咸魚青菜啦 各有喜好

我係度都係搵萬5 香港又係搵萬5
呢度又無朋友 又無家人
有時真係唔知自己點解要係度

日本人生活好唔好同香港人係日本生活好唔好係兩樣野黎 自己諗

你個例子講緊融入

唔講融入, 單單比較, 香港真係出咗問題

漏左一段:

我只係比我既睇法你 你可以唔認同
我係度講聲 黎啦 黎駛錢黎玩啦黎溝仔溝女啦 我介紹埋工比你 有幾難？會唔會簡單過我講上面既野？
一個人去外地生活你了解個難處會唔會比了解既好處更有益呢？
如果你覺得我廢up 想駁我 唔駛回我 我講既只係我感受

都係一位住緊係日本巴打講既 自己諗

呢類定期租約無人會租架，因為日本人慣左一租就要住好耐。 所以市場上好少呢類租約， 多數都係無期限既普通租約。

日本不嬲多痴線佬

咁多fd上連登講左同自爆無分別喎
自己google Couverture / BeGood Japan

係咩，而家係日本，準時收工，又無壓力，好撚爽，食埋飯去打兩鋪機先返去

有冇介紹費拎

即係真係無得加租可以住過世

好似有一萬

比較無咩用 要睇就睇外國人身份係日本生活好唔好 由其係睇香港人 本地人生活得好唔代表外國人都一樣

最容易算係工作假期，再轉工作簽證，儲夠35萬hkd 投資，留愈耐咪愈容易娶到日本老婆。再唔係就讀書， 讀兩年， 完左之後仲有一年比留學生搵工既簽證可以用。

再唔係就自己用日本專才計劃計下分，最快住1-5年就可以有永住權

既然係咁又租到樓住準時收工又無壓力 仲唔

係。
加租/唔租既話法院見

做朋友 not gay

大把舊樓由其和式屋 只係一般後生好少會租住

btw 和式會平d

睇左aboard in Japan 個youtube channel，發覺日本人其實唔少都好開放，會接受外國人。

demand and supply
你話香港租貴，咪一樣大把人比到錢租
包你差餉 管理費 折舊 收稅
實際得返幾多落袋?

香港真係俾狗人住

做毒撚都易d

融入問題都係個人EQ適應能力問題

住緊日本?

好撚掛住東京 返part time 返bar，晚晚都有新奇事發生

睇呢d真係好好笑
究竟話日本物價貴生活唔到果d
有冇識過本地人問過/比較過
香港簡直就係地獄
人地住屋佔最多大約40-50% 薪金 （fg）
香港？
10k夠租間300呎？

呀中大男神，請問日本新宿又邊到有300yen?!
路過都忍唔住要出聲，你拎中環同日本邊到比先？

日本六本木唔貴？

依家咪就係話香港供求失衡

鳩唔知 demand and supply 咩
試下俾貪曾個政策行多3年, 唐9樓100呎劏房過萬都得架, demand and supply吖嘛

六本木都有松屋 Wendy’s 嗰啲嘅 你肯餐餐松屋嘅話

巴打係日本住？ 貼多d相睇下 好正， 夠地道， 好過睇電視旅遊節目

呢條片講日本業務用既超市， d價錢真係平得好過分， 香港佳寶都做唔到果d 價錢。

2L礦泉水 50yen， 一罐咖啡40yen，洗潔精50yen，1L牛奶150yen

用洗潔精咁唔環保既

返bar 做waiter？ 係咪一定要日文好好先會請？ 唔住耐d既？

得喇得喇，使唔使咁小學雞 唔同你意見就走去追擊人

只能夠講緣份，同個店長好friend 晚晚一齊溝女飲酒多過返工 日文唔洗好好，其實喺東京普通part time 真係好易搵

日文學校完咗 遲幾年再返去先

新宿都有間富士そば嘅
550 yen就一個大蕎麥麵
香港一個蕎麥麵邊有呢個價呀？

唔係呀
不過我同你有同一個疑問
所以我去親日本都會留意呢d 嘢

咩呀 係你話用飲筒為禍地球一千年
咁用洗潔精仲唔係地球46億年最大既罪人

但都好多日本人住網吧
詳看電影東京難民

仲要好似女主角咁正先得

貴極都貴唔過香港啦下話

咁你香港d 人人工係高d, 租完樓個數可能仲多過呢個

師兄，
不如講日本人喺日本
同香港人喺香港咁比較有意義d

唔講日本，我係香港人，淨係講香港

喺香港而家最低工資返12個鐘26日都可以過萬，
月租劏房都可以有幾千蚊生活費，不過劏房嘅質素同價錢唔成正比
呢個唔係業主問題，係政府問題，
要城市一齊文明，一齊進步
還是只顧其中一班人

講埋福利

平就係平，但果d難飲難食到一個點，狗也不屌既地步，你會寧願洗多少少錢買返d正常野，業務超市其實唔係所有野都平，係買醬油呀果d可以買一大樽除反開先平少少，同埋唔係到到地方都有，有時專登搭車去既來回車費仲多過你慳到既

Share house 個意思係得間房係自己？？？

其實可以係唔好
D 錢去外國洗咪變小咗

通常係，廚廁所浴室share

新宿仲有間拉麵店都係500免費替玉多一個面，飽到嘔

博多風龍無限替玉

$20港幣一個餐

香港搵10k 你唔好講野啦......

好撚hea 嫁

單人房連廁差唔多四千港紙

對日本人嚟講係通縮
一直無加價，但滙水一直跌

差唔多，其實好貴，個個月比果下都心痛，有時仲唔夠錢比

所以我地先會覺得日本d 野平
同埋購買力都高過台灣日本好多

做毒撚係日本仲爽啦

不如數下除左香港 邊度有份工無能力自立
咁會快好多

不嬲都係
特別崇尚白種人

你地一直講緊用最底層比較既話可能真係日本舒服d 既
但明唔明香港大學生做陣野好易就三萬人工
日本係幾難先有呢個數

人工平d 洗費咪自然低

San fran, new york, london 個d 地方囉

衝左啦，不過無人信我日本會過依種生活

唔加租已經煩少樣生活所需
屌你香港板間房咁垃圾仲好意思加租

香港仔租屋大約萬零兩萬
Fg萬三都唔知有冇

儲唔儲到錢先？
如果儲唔到，你香港一個人搵二萬幾，租樓萬二
咪同你生活一樣

人工加幅香港高同快好多
點解成日要用start point 比

香港都得，不過要住40尺「套房」

問題係我係香港揾唔到兩萬幾
但係日本一樣過到兩萬幾既生活

深水埗一樣hea

冇錢你都冇得選擇啦係資本主義下
但人地個價錢都叫做生活到
香港呢？食狗屎都生活唔到

咁set平均數
香港而家應該萬八？
岩岩好夠租屋
自己光合作用行路返工岩岩夠用

我真係想問下而家HD 畢業既, 做一兩年野都兩萬啦...
所以我唔明連登究竟係班小朋友係咪未讀完書未做野
以為萬幾蚊已經係盡頭, 香港就要食屎人地日本就生活好

開頭咪係，但搵過兩萬人工既咪同佢地生活一樣

我只可以話呢個數拉出黎係真係食屎
因為香港貧富差距太大

咁幸福唔需要嚟日本啦

重點

講多d背景ok 咩學歷? 咩人工? 番緊咩工?

所以就算我過去都係想體驗下個生活
冇唸過留一世

即係太多窮人囉
窮人點穩持到生活

但你窮到極點又有綜援公屋wor

fg咪13k
計avg
人地先係佔40%
香港差唔多八成
你玩？

唉，我都明，有頭髮邊個想做大J

而家住緊個度, 200鬆啲呎,
5分鐘行到地鐵站同大型aeon
唔算正正市中心, 但出市中心先10分鐘地鐵
一個月先45000yen

求介紹

但有香港人話日本好想去生活麻 又租到屋又盛

外國人又受惠唔到日本人福利 但又有一堆稅年金乜金乜金要俾 消費稅又可能再加

咁靚嘅大屋都係港紙300萬都唔洗 仲連埋塊地比你

係，不過非市區

大部分地區租金只會係一星期嘅糧咗右

香港成個月糧都交唔到租

香港都得啦
不過會月月清

我係大阪

白人美國人歐洲人都未到香港人啦 美國黑人都先過回歸左既香港人

佢哋好多人都認為香港人係中國人

講住馬來西亞比日本仲平又住得大啦 生活指數又低

近年都多左好多日本人去馬來西亞生活

我日本公司最近請個ADMIN，廿三萬年薪，無ADMIN經驗，估過一年嘢。

我問日本個阿HEAD，條女外地來東京工作，點生活，佢答呢D女好多時想去大城市工作，只要你肯請，幾辛苦佢都肯來。來到一來好玩，二來多機會。

住呢，佢話通常要搵分租。

咁你玩夠咪返去HD 是但兩三年都揾兩皮幾既香港囉

無錯 香港人=中國一個城市既人 根本就駁唔到

垃圾大學畢業，人工FG 價
做緊

分租好抵，可以壓到五萬以下

23 萬年薪都肯做

網吧有電腦有中央冷氣，有乾淨廁所沖涼房， 唔少都野飲任飲

香港d 板間房十足第三世界國家d 貧民區咁

廢事講，得閒講兩句英文KO佢地

TVB啲劇夠個個住大屋啦

日本劏房都劏到靚靚仔仔，香港連影張相都唔敢

柒咗，2.3M

大學畢業好似係工作簽證必需的。
垃圾大學都係大學

好彩我都有個讀一年既垃圾top up

樓價居高不下 又無租務管制 租又點可能會平
日本安安份份都可以過平穩舒適生活
香港？生存

我係d 直播app hi d日本人，話來自香港， 全部都回 ni hao

都未必，不過有就多選擇好多

日本年年都差唔多
包括人工

日本幾缺人嘅it狗，我望過啲post多數係會掟返你同其他非日本人同team

YouTube果籽 有系列講一個月入4萬既香港人去北海道做農民種田。 日本好多野都係係香港幾多錢都買唔到..

剩係空氣，你幾多錢都買唔到，只可以人移動

同外國人一齊返工最好，唔駛受佢D日式管理

除非係有錢人 高收入專業人士etc

日本人認為自己亞洲人中地位最高 係佢地眼中香港人隨時排低過台灣人

咪又係輸比白鬼，不用分這麼細

仲有香港人既自私同無禮貌都好令我噁心

我係香港月入30k
仲同緊屋企人住,冇自己房,訓覺要聽住屋企人鼻鼾聲
雖然係香港唔算話收入高,但起碼都中等,點解要咁

我嚟日本之前都係過依種生活
日日嘈住哂唔駛訓咩

單人住東京近郊通常30k左右jpy搞掂
姐2k租金

唉,好可悲
我又唔想比萬幾蚊出黎租屋,

難，分分鐘要兩粒鐘返工

想問下住日本其實會唔會比人岐視
定係識日文會好D

日本僱主鼓勵人長距離返工， 所以先貼埋車錢？

咁係慘既
但你覺得去日本搵兩萬幾租屋又會舒服d 囉
加埋佢地個文化

其實住近郊自己有車位 渣車都得？

唔會，日本人一般唔會做出面，反而D中國人日日走嚟問你係咪中國人仲煩

基本日文一定要識，唔係會超級唔方便。

物價貴？
東京食嘢性價比高過香港啦！
大家都係$70左右拉麵，好明顯係日本好食啲，
$300燒海鮮／肉又好食過香港，
有啲隱世小店抵食到爆，
仲未講有啲便利店買到嘅同一件貨，香港可以貴成幾倍。

唔貼連留學生都唔返啦，同埋人工要計稅，車費唔駛

可以，我之前打工個前輩都係自己渣車

松屋都係30 40左右
香港大快活食個早餐加個粉都已經40

網吧呢d龍蛇混雜咩怪人都有 有人濫藥有人針筒周圍掟 有人長期唔沖涼臭到去隔離房

有d長期住客間房污糟到你唔信 煙頭一大堆 有火災隨時一齊死

唔好以為平 長租同出面月租屋差唔多 叫做有書睇野任飲wifi 但沖涼係要俾錢

日本超市勁平，自己煮300一餐有找。

400可以食牛扒

我住緊果度sharehouse 仲平啦，正常人點會長住網吧

日本搭車都貴啦 無車錢搵鬼返

唔好咁，日本個香港人圈子好細，好難互相幫助

你是國人嗎 說中文啊

我看你講話都不像中國人

你聽支那人搶食好過

驚

毎人都有故事 係日本發覺周街問都搵到個人有故事聽

如果比我去到日本住一定儲到好多錢
反正我係屋企就搵到到錢

見好多日本留學巴都話
食野平 搭車貴

日本有更多機會搶你錢，你估香港咩

返工啦

返工包車費，又可以補貼你返學果程。
係日本唔返工會好吃緊

我樓下惠康，紅椒黃椒青椒各一賣$4x， 心諗做乜9..

日本租屋一開始真係要比一大舊錢先，起碼月租4-5倍，但唔知share 係唔係.

係囉，日本除左交通費外，其他唔會貴得過香港，而且質素有保證

share 一間間，我住過兩間都唔駛

無時無刻食堆禮貌環境空氣

比你參考下

要好宅先儲到錢 一過唔小心鐘意左個陪酒女就係咁先

下？物價俾香港平咁on9既野都講得出

宅然後買動漫goods

日本妹先最現實
靚女唔睇樣
專揀事業有成既呀叔

日本有冇工程師呢D工做?算唔算低級工?

去留學就代辦會幫你搞 sharehouse容易好多

出面自己租要保證人仲有禮金按金 有d見你係外國人會收多個月禮金按金

你指收稅?

20年前日本物價就貴， 但日本咁多年嚟都冇乜通脹所以而家感覺就唔貴，我廿幾年前去日本汽水大約100yen，到而家都係100yen時光倒流

好似2014年吉野家加價咁講，已經24年冇加， 香港人24年前去食梗係覺得貴，到而家真係好平

日本平價連鎖快餐店吉野家集團宣佈，日本門市每份牛肉飯售價將將由下周三起上調27%，至380日圓（約25港元），是24年來首度加價。

睇你邊泛，但佢工程師唔缺人，除左IT

sor, 80yen 我都見過

唉，我aerospace,註定做7仔了

架仔租果d唔係叫咩1dk
好細架百零呎
一個人住就得嫁咩

日文有返咁上下可以試下。但日文真係好難，同考試兩回事。

我以前都成日聽到人咁講日本物價貴，所以信到十足，
前幾年開始去咗兩次日本，先知已經抵過香港（可能以前真係貴，無去研究）
東京吉野家有壽喜燒，又平又多又好食，試過翻尋味

示意圖

我附近D中國人租2DK，七至8萬 ，仲抵

吉野家
牛飯只推すき家

任何形式

100yen係普遍啦，我早2年去50都有

Aerospace本身都好少公司會請，完全唔知未來會點。繼續留喺澳洲可能好少少

日本大把其他野食

隨時俾個女僕撚兩撚沈埋船 儲到錢就身痕去風俗店 有咁多唔同種類有排玩

係屋企悶悶地又可以叫デリヘル

貴唔貴得過香港先

屌，好撚平

當然，基本上無人係日本成功儲到錢，個個都及時行樂哂

再睇下50~80yen有乜選擇

你唔玩囡囡，跟人去飲飲食食一樣洗哂D錢

應該係

無數字好難討論喎...如果月入100k hkd夠唔夠做?

你係咪玩野

話說行歌舞妓町，夜總會廣告啲囡囡真係不了

???唔明

通常特價機邊度多

係 正常社交飯錢車錢有時買下衫 無幾多剩

淨係松屋定食性價比都屌打你傻閪支企金拱門23蚊餐啦
講乜柒深水埗橫街舖仔 你係咪會去食先
你刁轉啲去日本搵橫街舖仔一樣唔難搵到500羊樓下定食/拉麵set
未去過日本都敢大大聲冇料扮四條

民居附近，咁岩又有公司仔果D町

人流少啲既地方會易啲有

個人覺得喺日本翻工係有少量剩錢，生活質素較高，但你一世都好難發達做有錢人。
香港就完全冇錢剩，生活質素較差，同埋冇可能向上流動做有錢人。
情況同第一批英國移民去澳洲類似，可以重新開始人生，點變就靠自己了。

東京無啖好食

比如一個月收入40萬日元的普通會社的員工，月費用通常在1萬日元左右，佔月收用的1/40，而且費用還由會社負責。

是但google出黎... 唔知信唔信得過

另外睇youtube分享 好似話50k日元搞掂一個月洗費

好難判斷

以前去留學去激安殿堂返part time
full交通津貼，返幾個鐘都有30分鐘休息，時薪1000yen，有時1100yen
時薪收銀嚟講算高係因為其實識日文以外係有語言津貼，話哂都識3文4語
如果係有工作visa可以返齊d，當返1-6，返8個鐘，都廿萬yen左右1個月啦
屋租5～7萬yen，水電煤當鬆動d，2萬，自己煮食慳d咪最多2～3萬，雜費2萬...
唔去玩嘅話真係可以儲到下錢㗎

日本地方咁大，肯花多d時間commute實有地方租

香港人唔出去玩都儲到,但個個都要出去玩
話要乜野體驗生活,真係笑死我

終於有位正常
屌佢老味 唔知班友係味下下去日本都住600-700晚酒店

同一條線 坐過幾個站 轉下線都平一截
好多都5000攪店，
你便利店都900yen一粒鐘
夠生活啦

睇得日劇多，閒閒地都二三百尺

無撚有錯，乜9都話貴貴貴
屌 無人叫你租新宿 銀座架大佬
好撚多小學雞

唔駛比税呀，健康保險唔駛交呀？

日本要存錢真係好撚易
超市又有特價便當
野又平 唔會只賣一的高利潤既野

而且又有一間野叫bookoff
屌你老母 2手野同新既無分別
毒撚天堂
第時去日本留意下 好多便利店員都係30上下
原因係咩？自己了解下

公司俾撚左啦 有無係日本打過工？

part time 會幫你比健康保險

係，唔會諗升到咩高位，但生活一定好過香港先

如果要返六日工，我不如返香港
最少香港返工hea 好多，蛇王例行公事。

全民五日係日本優點嚟，除左建築

咁你係香港儲到仲多錢啦，税又少，睇病又有公立。

唔出去玩嚟日本把撚咩

俾埋大家計下

係日本交稅重撚少過香港
屌你老味 天水圍的樓都4球 點撚攪丫
重話日本重撚貴
屌你老味 遠少少4球可以買架house係日本tokyo

巴打應該揾好撚多
我依D廢柴係香港未交過薪俸稅

唔無追po唔知有無人講
日本間屋有「事件」全部都會公開
例如間屋死過人點死/間屋有人犯罪
全部都會公開有得查

所以好多地方業主唔會有得幾多叫價空間
日本二三線城市地價升唔快
所以加租空間又更少

利申上網睇

你真係讀中大？
最基本的類比例子錯晒，呢一代搞乜

你拎人地local food來香港問價？
咁香港的雲吞麵在日本又咩價位呀？

不嬲比price index用老麥是常識吧

可唔可google下big mac index, 睇完先鳩up

其實，你肯定你真係熟日本？
講得出移民呢2隻字既，你真係知佢移民的要求？
我在個邊讀過書，做過日資top tier bank, 有個日本女朋友
識既日本人朋友咩圈子都有，有d經我介紹來埋香港做野（佢要求）
你肯定你清楚日本人諗緊乜？
佢地真正日常生活係點？

基本上生活得比較decent個班日本人都係外國讀書長大個班
Local個班日本人，你知唔知佢地點解要咁痴線咁賣命比公司？因為走唔到
你香港話轉工就轉工，日本個邊你轉工的，會比人視為二等公民，係外來人

巴打真係熟日本
而家D日本人都成日跳糟嫁啦，一來日本缺人，連中國人都大量輸入，日本人議價能力更高。

二來環境變左，日本都希望同世界接軌，踢走果套終身顧用制

得D做唔到野既人先會係公司死磨爛磨，好似我公司六點D人已經閃左一半

有能力既人今日係日本，過幾年可能又跳左第二度，包括日本人

要租一間房易啦,同人share廚廁之前仲有 airbnb 既時候見過有兩三舊水一日, 月租應該仲平

其實例子係要證明日本就大把平野食
唔撚柒似香港

同樓主講
兩邊繁華商業區高下立見
從食同住個方面已經有明顯分別
明唔撚明呀？
跟手又個腦殘話深水埗有呢個貨色
咁樣想比咩呀？
拎個貧民窟比？

我住左成年新宿
係虎之門翻工
依家翻黎香港係中環翻工
我諗中環同新宿虎門有得比啦掛？
講食物物價同我講香港較低？
香港商業區係連平價食物都無得揀呀

討論緊物價問題
又係到玩邏輯
除左交通
講得出日本物價貴過香港嘅人
只有你從來無係日本生活過一樣
咁撚無知先講得出

日本人會好d，但外勞過到去又唔係鬼佬，就會俾人排擠，未計日本犯罪率都幾高、日警又廢。

有冇巴打番酒店
日日番工番到好頹
啲前輩既上下關係又麻鬼煩
做唔倒朋友

唔哂勞氣，香港近年變得太快，好多人兩三年無返香港，唔知香港物價一年加10%

其實唔會，好多留學生已經出緊同日本人一樣既人工，因為日本人一樣咁低

日本返工好難同同事做朋友，同埋最好唔好啦，職場無友誼

睇邊行，it缺人到唔少唔識日文照請，都係諗住掟你去同鬼佬做野

我同過三個日本人拍拖都無你講既現實問題

之前係窮學生、而家係社会人二年目

我都唔覺有呢個問題

港女咪仲睇唔起窮撚?

睇人既姐，拜金女全世界都有啦

BTW邊頭多大波妹?

其實日本有成億人
識少少當全日本都係咁會唔會搞笑d?
之前係日資公司做,幾百個日本人,又一直有玩開玩日本國術,有同事同朋友兩種圈子
日本人其實咩人都有,有人好憎香港人(但係又要係到搵食),有人鍾意香港鍾意到就拿身份證
又有人祟洋崇到要改用美式英文名(日本人比較少)

至於女....食過兩個,現唔現實我就睇唔出
起碼有一個係爆房佢比錢

都係個句，你google完咩係big mac index先再討論
已經唔係邏輯問題，係常識問題

中環都有平民飯堂
其實呢個世界唔係得你住過日本
我日本東京住左4年，由讀u到做野，中環都返左接近4年

鬼佬定既規則唔一啱全世界用，香港老麥係最平，仲平過本地平民食物

但日本最平係牛井

何況香港老麥已經易手做金拱門
條theory 要唔要update 我有保留

咁似有單兇殺案果間既

證明你真係唔明
Bug mac index就係compare緊全世界開在當地m記的成本，包括租金，食材，人工，安全，質檢，運輸成本，最後定價出來的big mac
而唔係，重申，唔係 睇最平個間餐廳賣緊幾錢
Theory 駛唔駛update我唔知，不過你拎最平餐廳出來講price index
我都幾肯定你唔係好明咩係price index

帶返頭盔先, 因為仲有好多factor影響，buying power其實應該用一藍子的goods來比較先fair

Indices Difference Info
Consumer Prices in Hong Kong are 11.70% lower than in Tokyo
Consumer Prices Including Rent in Hong Kong are 24.41% higher than in Tokyo
Rent Prices in Hong Kong are 118.84% higher than in Tokyo
Restaurant Prices in Hong Kong are 0.51% lower than in Tokyo
Groceries Prices in Hong Kong are 9.71% lower than in Tokyo
Local Purchasing Power in Hong Kong is 31.65% lower than in Tokyo

數字討論，廢事印象派式鳩up

咁你用$23可否買到係東京¥550既感覺
如果做唔到，咁個theory 仲岩唔岩用先

Rent Prices in Hong Kong are 118.84% higher than in Tokyo

老實講有錢住邊到都好

但基層點睇都係日本好
板間房最少住得起永不加租
食野可能貴少少
但洗錢情願拎去食好過對住板間房四面牆

係，但你睇restaurant price就知上面講到香港食物貴，其實係鳩up
香港生活艱苦全因個地產，你睇cpi with/without renting price

但purchasing power日本高好多
正如之前有巴打講
23蚊個M記餐畀唔到500yen一個餐個感覺
香港最低工資得$38
但東京有1000yen
就算計埋8%消費稅都接近買到2個餐
最重要係日本呢邊quality仲要高啲

基層肯定日本正. 呢個無乜好拗. 問題係

1. 你係基層既話憑咩過日本做7仔

2. 你係咪諗住成世都係基層?

唔洗諗日本低層中層都好過香港
有錢佬住邊都好架啦

根本就唔應該計埋公屋
公屋係要申請批准先住得
而家係講緊自由巿場俾錢就可以租既屋

但扣埋租都係得返7000蚊

我諗成個post無一個人合資格申請到公屋

我係東京做緊野 收入唔高 但住宿其實都好緊 岩岩好咁 可能我人工唔高 但呢邊日本人知我唔係本地人 工作人都唔會用有色眼鏡睇你 可能我似/根本就係毒撚 好多時都叫埋我去玩素人展

今時今日仲用big Mac index真係on撚鳩
香港麥記變左大陸資金架啦
啲野食係福喜架
你估仲係以前全世界麥記都一樣可以用黎比咩

數據唔夠人講轉講感覺

係東京真係好窮

佢用字唔好啫
意思應該係話日本包質素好啲

大陸奶同日本奶營養數據都係一樣，飲多D啦

日本係咪通縮緊

d 野同十年前一樣價

其他野唔知
野食大部份都係
我食開個隻雪糕十年前都同而家一樣價錢

bigmac index 本身都係粗略統計，可以代表一切就唔駛分開住屋食物去計啦

係條on9仲拎以前econ學個套舊野黎用
仲要寸柒柒
本身個index係諗住全世界都賣緊同樣既野
所以可以用黎比較
但係而家日本同香港賣既包都唔一樣
點拎黎比
讀死書仲要拋書包寸人既人真係好撚柒

日本交税多
租房平都冇用
利申住日本

無通漲係好事你 sure ?
無人消費既社會點增長

講埋d廢老先講既，唔經大腦說話

我稅、保險、年金加埋同屋租一樣
雖然交稅多，但相對生活質素同環境好，我覺得值

利申住日本，過兩年拎永住

成日將香港唔好野同人地好野比 人地是但一樣唔好野都可能令你接受唔到

btw 講居住好過香港既點只得日本 好多亞洲地方都好住啦 仲平過日本

咁D工都好PAY D

其實呢個 post 好多人我諗都唔知日本搭車幾錢

香港好pay D

唔係唔知 係班崇日撚選擇性失明

日本租金唔貴，最低工資都足夠應付到。

公司全包，WFC

me too wfc

零社交做宅男先可以

見到樓主第一頁話做便利店都生存到，我夠知做正常工有，但其他就

搭jr佢地有月票好平

你日日都出街咩

包撚埋你公司到屋企中間果D站, 你住得遠有時都有So

認真 你好似潑婦罵街

係，平日去果D站已經夠玩

我之前係京都租apartment, 間公司一般租俾外國人, 可以逐個月租, 個價應該貴過一般日本人年租
係京阪鐵路站上面, 4百呎studio, 包水電果d, 一個月7萬yen

香港5, 6千租得d 乜

你計果邊打雜時薪1300yen, 一日8個鐘, 一個月返20日, 一個月都萬4港紙

唔係好多人拎到1300時薪

便利店, 餐廳呢d 時薪工都會包交通費

D人又會話唔駛稅.年金同保險咩

講到香港好似唔駛交稅咁

另外年金響你離開日本果陣其實係可以拎返大部份走

我舊同事做左2年半野, 走果陣拎返80萬yen年金走

講道理邊忽潑婦
你就咁掉低一句人身攻擊就真係似潑婦啦

你本身又講m記
依家又變左其他餐廳

拎個big mac index當至理明言會唔會太on9
中學都已經有教呢個index幾多缺點

日本自己煮好撚平又多好野

香港同樣價錢食緊屎

日本麥香雞同漢堡包100yen一個
唔好柒好冇

有台仔youtuber講過新約續約都好多雜費支出，咩禮金火險換鎖加埋一炮過俾成半年租銀

日本地多 非市區好少加租

呀仲有
而家日本薯條大中細都係150yen，你鐘意就自己砌埋個餐啦

香港電車2.3 日本邊有咁平

其實用香港金拱門比已經完全無可比性
淨係褔喜肉幾平都冇用

住大阪唔住東京租已經少一半啦
你覺得東京貴你可以走已經好過香港一萬倍

跟據麥香雞包理論，日本生活平過香港

同淨係黎過日本旅行既人討論生活物價其實真係無乜討論價值，一係就用旅行既洗費黎計，一係就道聽途說，根本就無深入了解

我淨係知住係度好舒服，已經疊埋心水拎永住，第時就算會搬去其他國家都唔會返香港住。

旅行就貴啦
公司包哂車 淨係日食早午晚交租都係輕鬆既

日本人都唔多係日本旅行

下？睇清楚上面d留言既人名先講野啦
唔好柒好無
仲要大大聲話比人知你去日本要食老麥咁慘

畀人講中咗就發老脾

咁又發老脾？
睇左上面邊句野係我講未？

因為做便利店都已經揾到食？